【薩德導彈杯葛南泡？】東大門逾600組支那人做代購直播 年銷售額達$11億

近年韓風當道，南韓首爾東大門歷史文化公園附近的服裝批發購物中心，有數以百名支那代購在凌晨時份穿梭人潮中，他們用自拍棍直播，讓支那網民隔空購買韓貨，年銷售額達11億港元。

「有沒有其他顏色？」、「衣服看來有點小，尺寸沒有問題？」……有約2000名支那網民一邊觀看直播一邊即場提出問題，代購一邊忙於拍照，一邊上載客人想要的貨品。代購的零售價雖是東大門批發價的兩倍，但5分鐘就賣出4件，生意很好。

在東大門做直播的零售代購很多，不少商人都很歡迎他們，稱他們為「網紅」或「代購主播」，他們由晚上8時開始直播，至凌晨3時結束，方便中國客人下班後網購。

韓支關係2017年因南韓部署薩德反導彈系統而受影響，支那遊客減少亦令銷售額大受打擊。但自去年春天起，支那「代購主播」陸續在東大門出現，現時已有數百人做代購。南韓事務局長池大植推算，這些「代購主播」帶來1500至1600億韓圜(10至11億港元)銷售額。

在東大門從事飾物批發的50歲李姓商人指：「去年4至5月開始，隨着代購主播興起，銷量便增加，為東大門整條服裝街帶來宣傳效果。」他又指，銷售額回復至2016年的6至7成水平。

南韓《朝鮮日報》

Link?

英國人

英國人係國藉, 唔係樣

唔好講係唔係支那人，但係咁樣都做到生意，我真係比個服字
支那做生意既創意真係比唔上

乜野叫支那血?

我心入面都唔會承認你係人
只會承認你係支那狗

支那狗講就凶狠

好快就被徵稅

諗點樣做水貨同走私生意，真係中國人最叻，洋買辦基因入骨入血